啲人其實係咪唔識講唔該

小弟就唔係啲咩樂於助人嘅大愛撚，不過出街見到人需要幫忙，例如跌左嘢執唔到，幫手推門，冇手㩒𨋢都會幫下手。

不過問題就黎喇，幫完手呢，十次硬係有五六次啲人係唔撚識得講唔該 。好啲嘅會當你透明，仆街啲個種就會望下你，好似見到未知生物咁然後就撚左去。嘩屌你老母，真係彿都有火，雞蛋都煮熟幾隻。

幫人唔撚係要你比啲咩回報，但係你都唔撚好老馮當自己係大少爺大小姐咁，覺得人地幫你手係天公地義啦。不如做埋你呀四幫你執屎好冇？有番啲禮貌講番聲唔該係咪真係咁蝕底咁都講唔出。你送禮物比人都想人地講句多謝啦，唔通你鍾意人地'ber'鳩你屌你一鑊咩。 講唔該都係一撚樣。如果你鍾意比人屌，咁我吹你唔脹。

可能你會覺得其實自己都搞得掂，幫你手係啲人自己多管閒事冇理由要講唔該。但係屌你老母，唔計越幫越忙，jer住曬個啲，人地幫你手正路都減輕左你小小麻煩啦，講聲唔該都好合理啫

打依篇嘢其實都係發下洩，不過如果睇緊依篇嘢嘅你係啲唔會講唔該嘅人，麻煩你下次講番聲唔該。唔係想改變你啲咩，但係依啲人同啲廢老一樣真係好乞人憎。

9up完出番去先

正評

有陣時都幾感慨點解咁多人都係咁

可能係我習慣左成日講唔該
覺得唔講唔該嘅人好撚無禮

好認同 幫完佢仲要西口西面 好似前世欠左佢咁

Agger

大陸撚唔係後生嗰批十個有九個係咁。就算香港人應該一半都係咁無禮貌

依個真

最乞人憎係啲服務行業
買完野俾親錢十個有八個都係粒聲唔出仲要西面
反而係我同佢講唔該
講完都覺得自己有啲on9俾錢人賺仲要俾人西
唔好同我講佢地咩人工低係咁
嫌人工低有本事就唔好做

有次食老麥, 上一手食完個餐係我對面位,
隔離位無人坐
有個阿叔一手捧住個餐, 一手拎住電話
佢行埋黎想坐我對面個位 但係無手移走上手個餐
本身有諗過幫佢執走既
但係佢行埋黎一句野都無講,
就咁樣樣下佢自己個盤 示意想我幫佢執去隔離枱
我彩佢都有味

幫人hold門通常大家都掂行掂過 有啲仲當你應份

做waiter都係
唔講都算

岩岩幫佢個仔收野
佢就教個仔講唔該
但自己就唔撚講

認同, 我屌呀, 次次都係個客講唔該, 真係

個呀叔

我試過行出個商埸
feel到個人 特登行慢啲
想我開門 咁佢唔使用手開
跟住我又特登行慢啲 －齊慢動作
跟住 最後我行到對門面前
佢企喺我 隔離等我開門
跟住我最後行咗去開再隔黎遠啲嘅門
跟住佢呆咗 自己開返
諗返起覺得自己好戇鳩

on9都係佢on9啦, ching ho ball!

點頭微笑點睇

個人覺得已經同講唔該一樣

Agger

成個社會都係咁
唔小心撞到人唔會講Sorry 有時特別係女人用手袋撞你
明知條路好撚窄 有d人行路老馮唔會讓仲成個身撞埋嚟
商場開門唔識講唔該 有d人仲特登企起門面前等你開門
買野收錢都唔識講多謝晒 有d客仲唔會講唔該

有人面對面行路明知撞都唔縮開d(我已經有縮少少), 我就算一野撞落佢個袋, 我都唔會講sorry, 因為係佢自己唔縮。

我會嬲嬲地閂門

係，痴線架

就算唔講唔該都要微笑點頭示意啦 你老母老馮嫁咩依家

香港好多人都係黑口黑面，自我中心，唔會理外人既感受，好難頂

有次心情唔好真係試過行路唔讓人 好多都係去到最後個下先側小小身咁撞住過